**吉林广播电视台**是[中华人民共和国](../Page/中华人民共和国.md "wikilink")[吉林省的省级国营广播电视机构](../Page/吉林省.md "wikilink")，由吉林人民广播电台和吉林电视台合并组建，为吉林省政府直属事业单位，接受中共吉林省党委宣传部领导。

## 频道列表

### 电视服务

吉林广播电视台的电视服务源于1959年10月1日成立的**吉林电视台**，是[中国大陆成立的第七家电视台](../Page/中国大陆.md "wikilink")，现有12个电视频道。

<table style="width:172%;">
<colgroup>
<col style="width: 16%" />
<col style="width: 80%" />
<col style="width: 10%" />
<col style="width: 17%" />
<col style="width: 13%" />
<col style="width: 16%" />
<col style="width: 20%" />
</colgroup>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>頻道名稱</strong></p></td>
<td><p><strong>语言</strong></p></td>
<td><p><strong>广播格式</strong></p></td>
<td><p><strong>啟播時間</strong></p></td>
<td><p><strong>頻道口號</strong></p></td>
<td><p><strong>频道前身</strong></p></td>
<td><p><strong>備註</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/吉林卫视.md" title="wikilink">吉林卫视</a></p></td>
<td><p>普通話</p></td>
<td><p>SD: PAL 576i 16:9<br />
HD: 1080i</p></td>
<td><p>标清版：1959年10月1日（启播）<br />
1999年5月1日（上星）<br />
高标清数模同播：2015年3月25日<br />
高标清16:9同播：2017年8月21日</p></td>
<td><p>情动中国</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>都市频道</p></td>
<td><p>普通話</p></td>
<td><p>SD: PAL 576i 4:3</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>大部分节目16:9播出</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>影视频道</p></td>
<td><p>普通話</p></td>
<td><p>SD: PAL 576i 4:3</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>生活频道</p></td>
<td><p>普通話</p></td>
<td><p>SD: PAL 576i 4:3</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>乡村频道</p></td>
<td><p>普通話</p></td>
<td><p>SD: PAL 576i 4:3</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>公共·新闻频道</p></td>
<td><p>普通話</p></td>
<td><p>SD: PAL 576i 4:3</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>吉林电视台公共频道</p></td>
<td><p>大部分节目16:9播出</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>7频道</p></td>
<td><p>普通話</p></td>
<td><p>SD: PAL 576i 4:3</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>吉林电视台法制频道<br />
吉林电视台综艺文化频道</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>长影频道</p></td>
<td><p>普通話</p></td>
<td><p>SD: PAL 576i 4:3</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>吉林电视台电影频道</p></td>
<td><p>归属吉林省新闻出版广播局管理</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>家有购物频道（吉林）</p></td>
<td><p>普通話</p></td>
<td><p>SD: PAL 576i 16:9</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>吉祥购物频道</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/延边卫视.md" title="wikilink">延边卫视</a></p></td>
<td><p>普通话、<a href="../Page/朝鲜语.md" title="wikilink">朝鲜语</a></p></td>
<td><p>SD: PAL 576i 16:9<br />
HD: 1080i</p></td>
<td><p>标清版：2006年8月9日<br />
高标清16:9同播：2016年12月20日</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>属<a href="../Page/延边广播电视台.md" title="wikilink">延边广播电视台</a>，2011年起由吉林广播电视台代管，频道的节目制作、运营和播出仍由延边广播电视台负责<br />
在中国直播卫星户户通当中的EPG则是显示<strong>吉林朝语频道</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>东北戏曲频道</p></td>
<td><p>普通話</p></td>
<td><p>SD: PAL 576i 4:3</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>省内覆盖的数字频道</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>篮球频道</p></td>
<td><p>普通話</p></td>
<td><p>SD: PAL 576i 16:9</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>全国覆盖的数字频道</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 广播服务

吉林广播电视台的广播服务源于1945年11月21日开播的**吉林人民广播电台**，节目覆盖吉林省全部、[黑龙江省南部](../Page/黑龙江省.md "wikilink")、[辽宁省北部和](../Page/辽宁省.md "wikilink")[内蒙古自治区东部](../Page/内蒙古自治区.md "wikilink")，日播出节目总量达到210小时，现有9个广播频率。

<table>
<colgroup>
<col style="width: 13%" />
<col style="width: 60%" />
<col style="width: 80%" />
<col style="width: 15%" />
<col style="width: 12%" />
<col style="width: 12%" />
<col style="width: -92%" />
</colgroup>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>頻道名稱</strong></p></td>
<td><p><strong>语言</strong></p></td>
<td><p><strong>频道频率</strong></p></td>
<td><p><strong>啟播時間</strong></p></td>
<td><p><strong>頻道口號</strong></p></td>
<td><p><strong>频道前身</strong></p></td>
<td><p><strong>備註</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/吉林新闻综合广播.md" title="wikilink">新闻综合广播</a></p></td>
<td><p>普通話</p></td>
<td><p>AM738<br />
FM91.6</p></td>
<td><p>1945年11月21日</p></td>
<td></td>
<td><p>吉林卫星广播</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>交通广播</p></td>
<td><p>普通話</p></td>
<td><p>FM103.8</p></td>
<td><p>1996年10月</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>经济广播</p></td>
<td><p>普通話</p></td>
<td><p>FM95.3<br />
AM846</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>乡村广播</p></td>
<td><p>普通話</p></td>
<td><p>FM97.6</p></td>
<td><p>2007年1月28日</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>音乐广播</p></td>
<td><p>普通話</p></td>
<td><p>FM92.7</p></td>
<td><p>1994年1月1日</p></td>
<td></td>
<td><p>吉林东北亚音乐台</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>资讯广播</p></td>
<td><p>普通話</p></td>
<td><p>FM100.1</p></td>
<td><p>2005年1月1日</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>健康娱乐广播</p></td>
<td><p>普通話</p></td>
<td><p>FM101.9</p></td>
<td><p>2001年7月1日</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>旅游广播</p></td>
<td><p>普通話</p></td>
<td><p>FM103.3</p></td>
<td><p>2008年10月</p></td>
<td></td>
<td><p>吉林故事广播</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/吉林教育广播.md" title="wikilink">教育广播</a></p></td>
<td><p>普通話</p></td>
<td><p>FM96.3</p></td>
<td><p>2010年2月14日</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 知名节目

  - 《吉林新闻联播》
  - 《守望都市》
  - 《燕子夜话》
  - 《二人转总动员》
  - 《第1播报》

## 注释

## 参考文献

[Category:吉林省电视台](../Category/吉林省电视台.md "wikilink")
[Category:长春媒体](../Category/长春媒体.md "wikilink")